É possível criar códigos complexos em Shell Script, que é uma linguagem de script utilizada principalmente em sistemas UNIX e Linux para automação de tarefas. Abaixo está um exemplo de código complexo em Shell Script:

```shell
#!/bin/bash

# Obtém a data atual
data_atual=$(date +%Y-%m-%d)

# Cria um diretório com a data atual
mkdir $data_atual

# Obtém a lista de arquivos no diretório atual
arquivos=$(ls)

# Faz um loop pelos arquivos
for arquivo in $arquivos
do
    # Verifica se o arquivo é um diretório
    if [ -d $arquivo ]
    then
        echo "$arquivo é um diretório"
    else
        echo "$arquivo não é um diretório"
    fi
done

# Faz o backup dos arquivos para o diretório criado
cp * $data_atual

# Comprime o diretório criado em um arquivo tar
tar -czvf $data_atual.tar.gz $data_atual

# Envia o arquivo para um servidor remoto via SCP
scp $data_atual.tar.gz user@server.com:/path/to/destination

# Remove o diretório criado
rm -rf $data_atual
```

Este código realiza as seguintes ações:

1. Obtém a data atual e cria um diretório com essa data.
2. Obtém a lista de arquivos no diretório atual.
3. Faz um loop pelos arquivos e verifica se cada um deles é um diretório ou não.
4. Faz o backup dos arquivos para o diretório criado.
5. Comprime o diretório criado em um arquivo tar.
6. Envia o arquivo tar para um servidor remoto via SCP.
7. Remove o diretório criado.

Este é apenas um exemplo de código complexo em Shell Script. A linguagem Shell Script é muito flexível e pode ser utilizada para realizar uma ampla variedade de tarefas, desde tarefas básicas até tarefas mais complexas de automação de sistemas.